[足球] 閘位是咪最神奇既位置 ?

最易上手,進攻自由度大,承受既防務責任相對小 (有中堅係後面頂住,而且有防中幫手補鑊

要踢到不過不失好易,例如李城Fuchs ,Simpson

而踢到頂級o既閘位球員,都有全能性質 ,例如,Marcelo, Alaba, Alonso,Lahm, Alves
,Filipe,Alba,Carlos, Cafu 都係攻守兼備,可以打曬成條邊路

所以話,好o既閘可以幫球隊升級好幾個層次,而放質素一般,但有一定意識既球員落去,都唔會lan野

條友打左成篇廢話

M...你睇下熱刺隊閪波就知閘位重要性

樓主睇左幾年波
Marcelo, Alaba, Alonso,Lahm, Alves ,Filipe,Alba
再落已經係Carlos, Cafu 斷層有無咁大

要求最低

marcelo 攻守兼備

Maicon, 不過....

睇下Moreno 同Robertson 就知相差可以幾大

算係咁喇

A Cole 都無點討論落去

教練話閘係最難打既位，踢得好似打多個

猜輸打龍，第二個輸就係打閘

Alonso頂級仲要可以同cafu lahm carlos比

世界第一左閘

冇左羊右華已經唔洗討論

打閘唔係應該防守>進攻咩

無A高真係唔想討論落去

駁唔到，全盛時期真係無敵

仲要加埋護空門， 好似打多個龍咁

無A高已經唔洗討論 仲有護空門絕技
Lahm唔算頂級啦

見到阿朗素真係笑撚左 唔係話佢廢 打翼衛的確唔錯 但你講閘既話佢有排都未夠班叫頂級

你都未講下踢得差既閘係會累死隊波

咁的確冇中堅龍門咁大影響既 如果講踢得差導致失球

左右後衛上左落唔返 好容易比人強姦條防線

閘同防中最難踢

例子 利物浦

吳艾夫拿係曼聯踢得幾好，同華倫西亞亂住爆

咪撚玩啦，除非三中堅（或者偽三中堅）如果唔係點樣有人補位，
而且現代足球咁多巨星都係翼位，防守責任無可能小
Fuchs可能唔算勁，但起碼防守穩陣，而且佢斬波落點好準
現代足球最講意識可能就係閘位（睇拿姆最勁就係識攞前插回防個平衡），比樓主講到好輕鬆咁

戰術意識黎講係，體力黎講我覺得btb雙中場真係痴線
前後左右都要cover晒，你見今季法比梅下梅下就出晒事，好彩有簡迪補佢

防中 同十號位先係
自由度最大 尤其十號位 或者之後墜後十號位 Dlp
Magic all begins from there
閘位最麻煩至真 要攻又怕失位
開角比人打turnover 好多時又要第一個翻同追

講左閘有阿朗素冇a高

「質素一般都冇咩影響」
放題路？

樓豬近幾年先開始睇波
卡富卡路士都係執人口水尾

J辛 馬甸

冇沙格拿，個post 完左

真係唔覺易

閘位先最難打，足球閱讀>攻守轉換，範圍廣>體能消耗大

原來睇波既人都咁諗 唔怪得近10 年比人吹奏既閘咁多係唔識防守

淨係利物浦個左閘位
都已經可以結束討論

Lahm都唔算頂級

幾時擺左上神枱

每一個位置嘅球員，就算技術唔高超都好，只要有一定意識，隊波都唔差得去邊，呢個好似係常識嚟 點會淨係限於閘呢

神唔神枱唔講住， 但幾時唔算頂級

你講下近代有邊隻右閘好過佢

不過講真
Robertson呢個價買翻來算幾抵屌

龍門先係最神

明明成班友用腳踢波，得你一條友可以用手，件波衫又同其他人唔用，訓練既野又完全唔同，揀人既準則又同其他球員唔同，一開始啲守門員點解走左去玩足球呢個運動都係一個迷。

冇一隻閘嘅進攻防守意識好得過lahm
而且企位又係一流
加上佢咁嘅身高打落去完全冇差距
佢真係神級
仲要歐聯世盃都拎過晒（可惜歐國冇）
一牌紅都冇拎
完美

利申：咁歷史上都仲有好多勁嘅右閘，只不過近七、八年應該係lahm比較好

Alonso打到呢個位先係最神奇
無速度，神高神大，後衛出身但係有射術

場場都猜輸 咪去做囉

10年閘位佢世界第一喎，打閘位都可以打到咁搶鏡

kimmich 過多幾年應該可以超越到lahm
傳球有七旋斬 又可以後上射門
係回防有時唔夠人爆 差少少防守意識

A.Cole > Drogba = GOAL

馬細路都榜上有名真係得啖笑

你睇下taa 垃圾到成日要中堅防中過去幫佢補位，仲點可能話影響細

冇楊格 華西仲點討論？

Alonso 係咪車仔
佢慢到下下比人硬爆
冇速度進攻淨係識回傳
淨係識射波
點打晒左路

佢個進攻意識唔錯，我好鍾意佢
利申：車迷

建議樓豬睇多十年波先再上嚟9up

射術直頭係頂級

點睇ryan sessegnon?

明明閘位，但全隊入波最多

今季轉左打翼啦

恕我孤陋寡聞

比費托爆過

閘位好燃難 弱隊唔駛攻就好啲 唔係要做齊翼中場閘三種功能

冇數A高 樓主on99

Dani Alves？

贊堅信

想當年艾夫拿同華倫西亞雙閘齊飛真係好尾機

當所有球隊唔用3中堅、馬高斯阿朗素就要掛靴

打防守就係咁撚洩底
打得好其他人覺得應份
除非你長期打到06大簡咁
否則都唔會點有人讚
失誤一次就流傳千古
前鋒除非你柒到車仔費托/中堅賓咁
否則都唔會有人下下提住d柒野

08費托全盛期 金球排美斯牙朗之後
比佢爆過好出奇

馬干比巴爾爆九條街添，唔通又話佢廢

熱刺

睇下阿狗就知閘唔易打啦
Gibbs, Clichy, Bellerin
有上冇落,失位樣樣有

精彩, 樓主竟然可以打咁大篇垃圾

唔係睇波問題, 係肯定佢本身完全冇踢個波

左楊右華都無點討論

最重要上完冇作用 3個都冇傳中冇射門
閘位應該打好基本防守先

Kimmich進攻係可以 但防守同lahm仲有唔少距離
lahm係近十年最出色最穩定既閘 要超越佢好難

Beckham 都無 已經可以唔洗討論

2000後踢緊既一線黎計：
左右閘通殺型： 拿姆 ，森保達 ，Azp
高大又慢進攻型： 阿朗素 ，馬素贊臣 ，高拉洛夫
進攻技術型： 卡路士 ，馬些路 ，丹尼爾，艾巴
攻守平衡型： 卡富 ，沙洛 ，李沙拉素 ，J辛尼迪，A高，馬干
極限防守型： 馬甸尼 ，史譚，杜林，伊雲奴域，艾比度

伊雲臨尾右路放題真係

帶刀伊雲仲算唔算防守型

咁佢主要防守，進攻唔落底，係死球先上去多wo

攻守兼備真係不敢苟同 有前冇後就有份

啲人睇波淨係識睇攻 點會睇守

守好睇過攻啦
之前拜皇四強兩隊後防穿撚晒窿
睇見都唔開胃

小豆做咁多柒野都冇人提啦 啲人淨係睇入球數字姐

我個人都係鍾意睇守 見到馬些路拉莫斯真係得啖笑

而家左閘好撚穩bo唔好印象流

易上手

依兩個比人太神化

嚴格黎講lahm係兩邊閘都打到，連防中都打埋

咪就係話 摩蘭奴同羅拔臣既分別可以 收樓主皮囉
咁簡單你都可以理解錯?

以你嘅理論失過波嘅龍都係廢？

踢波一邊閘爆炸 成隊波都比人強奸到仆街

Baines Coleman

冇艾夫拿
佢仲係曼聯個時勁到仆街 瘋狂overlap

求答阿記 蒙利爾 類型

襯季尾想買衫印字

點會最易上手

咁比起其他位置難度真係冇咁高嘅 起碼防守可以逼去邊 淨係要守180度

閘易上手 咪撚玩
企位錯你邊路俾人放題放到on 9

以前Ac米蘭條防線真係好好J

真

睇到marcelo攻守兼備就笑左

Lahm都唔算頂級 唔怪得知樓主會開個咁既post
其實依家好多閘都係攻強守弱
有時兩閘放題 代佢係果個位出醜既係防中/中堅
隻閘根本唔係到
咁咪好似隻閘冇乜問題咁
馬甸尼以前都講過 一隻閘未搞得掂後面根本唔應該上去攻
但依家好多都相反

平時踢波通常踢波最屎果啲人會俾安排打閘，但唔代表易上手，只不過果個位置比較唔會阻住個場😂

無人提Kimmich

有人提，今季唔錯，亦都睇好佢遲啲帶領拜仁，但要睇耐啲先

其實佢攻力咁強 可唔可以取代2R 其實bale一開始都係打閘

最難打既位就係
由其依家對閘位要求好高

偉大既左後衛都無

傳中好撚勁
但防守要練下
由中場比哥師拉到中堅頂撚住奧巴美揚到歐國盃初試右閘眼前一亮

打閘難到仆街
企位好難，企入少少會比人瘋狂落底/ 傳中
企得太近條邊又會比人劏身後
有時又要企最後包大斜線
仲要攻守時機控制得好

都係比起中路要求低
有身體質素有少少技術夠你打上遊隊正選
係上唔到最top姐
踢翼踢唔掂仲可以轉踢閘 踢閘踢唔掂仲可以踢咩位?

雖然講到閘位最易上手，但係我從來未打過呢個位

長氣袋嚟講閘位最易上手

踢後備